同事出完花紅即辭職 網民批短視

11/01/2019
同事出完花紅即辭職 網民批短視 (晴報)

不少公司在年尾發放花紅，有網民表示，部分同事收到花紅後即辭職，諷刺他們「賺到盡」而沒有考慮升職及前景問題。有人力顧問指出，獲發花紅後便辭職，在職場屬普遍現象，部分僱主為了挽留人才，會延後或分期派發花紅。

新年後都是打工仔轉工的高峰期，部分人已部署於取得花紅後即辭職。有網民在討論區發帖文，講述部分同事「攞完花紅即遞辭職信」，批評他們的做法太短視。帖文形容：「去到新公司咪又係由頭做起，唔通出面係花花世界，唔使受氣？」他又稱，若在一間公司表現積極，相信派發花紅會一年比一年好，累積的工作經驗更可貴。

部分僱主為留人 延發花紅

部分人認為「魚唔過塘唔肥」，除非公司加薪幅度理想，否則留在同一間公司太長時間，無助提升薪金。亦有網民稱，公司派發花紅很浮動，僱主一句「生意唔理想」就可不派花紅，說到底還是加人工較實際。

獵頭公司Core Search董事總經理張慧敏表示，打工仔獲發花紅後即辭職的現象常見，部分僱主為留人而將派花紅日子延後。「以前多數是新年前派發，現在部分僱主會拖至2、3月先派。有些僱主甚至會分2年派發，令僱員不滿，甚至因此轉工。」張慧敏坦言，打工仔獲派花紅後辭職並無做錯，但他們可提早1至2個月部署搵工及慢慢篩選。

搵工考慮個人專長

部分企業為了留住人才，除了發放花紅外，亦會出動更吸引的銀彈政策留人。張慧敏表示，部分僱主會出動「留才獎金」（retention bonus），希望有才幹的員工會留下，繼續為公司效命。「例如今年派10萬元bonus的話，僱主就保證明年至少派20萬元，讓表現出色的員工有信心留下。」

職工盟培訓中心課程發展副經理譚健忠表示，部分年輕人考慮工作前景問題，例如新工作的起薪點雖然比原來工作低一、兩千元，可是長遠發展較好，他們亦不介意轉工時減薪或無花紅。「曾有一位年輕人原本是做會計文員，後來轉做郵差，因他計算過後者頂薪點較高及工作較穩定。」他建議打工仔多比較不同工種，考慮個人擅長及工作經驗，搵工會更事半功倍。

轉載自: 晴報

估中報紙

晴報早d收皮啦，呀婆拎黎當廢紙賣咋

同事出花紅前辭職 網民批愚蠢

同事積極工作，網民表示on9

有網民咁講肯擔就貼埋出黎，我肯定係老作

唔駛估

其實大家知唔知雙糧係點嚟

都on9嘅
唔係有果份花紅，可能走得仲早

花經係過去一年既努力成果，點解會係短視

晴報老母比狗屌

同事辭職 HR批短視

永遠不能辭職

同事收公司人工 HR批評短線

未入已經估到
晴

有邊個打工仔唔係出完花紅辭職 貪你份工有感情咩

部分僱主為了挽留人才，會延後或分期派發花紅

呢種最小家

已經打定信

你份糧高又邊捨得走，講得太白大家都冇癮

咁唔啱做重做嚟把撚柒呀
至於拎埋花紅先走有咩問題?做咗成年應得㗎喎

睇標題都知咩報
食撚屎啦

晴報？

冇糧出90後辭職 HR建議調整心態當做義工

睇標題已經知係晴報。

唔撚講下果D，口口聲聲話公司賺唔到錢，唔出花紅又唔加人工，但轉頭又買車又買樓既19老細

每年都係依個時候 晴報真係好撚好笑

部分僱主為留人 延發花紅

點為之延後？？

兩年之後呀？

咁等到延後出花紅之後再辭職，係咪又短視呀？

拎完即走係等你可以早D請定人,規劃好一年既工作, 唔會攪到年中冇人做野...為公司處處著想....完全唔係短視呀...DLGH

On9跳下跳下人工先跟住跳架，做死同一份工幾年後加既錢係少到同新人差唔多

永遠佢D所謂網民留言都係google唔到既

有酒店出紅花，故意分3份。12月尾一次，新年前一次，4月一次

帖文形容：「去到新公司咪又係由頭做起，唔通出面係花花世界，唔使受氣？」
幾時走都係由頭做起架啦

花紅一年比一年小 假放唔哂就冇 想轉行
利申:飲食業

之前有offer, 派花紅果個月走人
公司想用份花紅留我，話我宜家辭職唔會比花紅我
我照走
之後加15%留我，我話太少。
之後加30%留我，諗起佢話唔出花紅比我嬲嬲地，照走
最尾個月日日番工時間做自己份freelance
之後隔半年就打一次電話比我問我番唔番去
你果時有出比我我都會考慮下既

D妓者識唔識「挽留」既意思點解???你比好處留人先叫挽留呀

打工仔應該建立強啲自信嘅氣場鎮住呢班撚樣，頭耷耷眼濕濕肯撚定俾佢地搞到冇好日子過

打死都唔返去啦
佢都係請唔到人先搵你姐

唔通同你過人世先有遠見？

今日遞信的路過

又係晴報

三年後先派 第一年的花紅都見過
仲要以貢獻值嚟計， 三年後揭曉 得個幾舊

source 呢

作文都作得好啲啦
網民批短視
笑死人咩

同事辭職 網民批愚蠢

人地辭職關你撚事咩晴報肥婆記者

網民咪係作者自己

遲D出又點....又頂多一兩個月...拎完再走
年年都推遲?
今年3月 咁下年又要遲過今年
即係要4月?
再下年5月 推下推下就可以有一年唔出

支香港回到奴隸賣身制 視野更長遠

同事不獲花紅辭職 網民批短視

唔俾人已經搵到後路
計啱時間收花紅咪走
你d垃圾賤種HR下世做雞啦

永遠事實就係留係同一間加得幾% , 除非升post/得到某d pofessional qualification.

但一轉起碼加10% 以上

幾年做死同一份就短視喇，魚唔過塘唔會肥啊，幾年時間人哋轉幾次工人工已經翻倍，你就每年加1000

延遲發bonus/ 加人工, 變想公司又多幾個月cash flow, 公司又win

其實大家唔洗花時間睇晴報垃圾文
所有文章都只係自編自演再誇張駁人怒屌公司/後生仔, 最終目的係造人氣
直接skip係最好, 唔好花時間留言/睇比佢帶動情緒

部分僱主為了挽留人才，會延後或分期派發花紅。

挽留？
呢啲叫仆街

on99 花紅對應係過咗呢年做既野，應得架嘛大佬，一係咪直接唔好比囉，又唔係偷唔係搶都要比人屌

講漏左最重要
"晴報編輯寫手直接死全家"

所以連花紅都冇既公司食屎啦唔該

好波
一開始第一個諗嘅方法係要脅你
咁有乜好傾

好耐無見晴報

你都係想蝕俾你做埋啲嘢啫
你先係最講利益嘅仆街

係好同事就祝福人地有更好前途啦

俾你做上司人地都唔會再跟你

出黎做野講人情既前題係大家將來可以互惠互利。
作為一個打工仔，可以係老細手上得到既最大利益就係錢，你俾唔夠錢我仲同你講人情？
真係鍾意幫人既話應該去做義工，而唔係返工。

我公司就係

花紅分2個月出

佢係未想D人唔拎花紅自己辭職先最有遠見呀?

仲話部分僱主為了挽留人才，會延後或分期派發花紅

晴報

明明係香港你唔定時走下人工一定低，相信hr 都知啦，份報紙真係好on9定假腸

D人真係好on9
返工講感情

香港公司出得起錢咩人都留到。完

匪徒挾持人質=挽留人質

D仆街商家賺到盡你又唔理
打工仔份花紅賺得你幾多呀
垃圾晴報
環保撚幾時追擊晴報
日日都出埋呢D垃圾文
浪費資源

加班無補水, 咁老闆咪重短視?

老農夫打算今年秋天收割後
將多餘農作物賣出
晴報批短視

留言個個實係奴

越延啲人越走

同埋一定係肥婆

曾有一位年輕人原本是做會計文員，後來轉做郵差，因他計算過後者頂薪點較高及工作較穩定。

點先長視 ? 出完花紅做多兩個月會再出多次花紅比我?

之前做餐廳
5月先派
都好老實認咗話驚你地年尾收到就唔幫佢做聖誕新年
之後每年6月都有十個八個經理/寫字樓高層

「例如今年派10萬元bonus的話，僱主就保證明年至少派20萬元，讓表現出色的員工有信心留下。」

一句「共道時姦」收你皮啦
信果個都on9

唔鍾意份工就自然拎埋錢唔做嫁啦，
洗唔洗同你過世呀

花紅係獎勵員工上年對公司貢獻 係應份要出
員工要走係咪應該反思
公司既待遇係咪差過出面
又或者underpay 個員工

同埋返工唔講錢唔通講心？
你都on99 做你下屬都陰9公

都係睇自己咩料姐
有料人地挖角唔通仲留咩
無料有花紅就已經偷笑喇
無可能一概而論

見到呢啲濕鳩標題都知係晴報

「去到新公司咪又係由頭做起，唔通出面係花花世界，唔使受氣？」
原始人都唔會咁講

btw
除咗晴報search 唔到有人講呢句嘢

冇糧出90後辭職 HR建議應帶錢返工

舊聞

「花紅1萬變1千,老臣子搶客拉大隊走人,大陸老闆激到入院求唔好..」

試下揾次唔好用網民，出街揾下真人來問啦

呢種最撚嬲，叫我幫佢渣埋架車去洗同鍍膜
我返 office 之後大大聲屌有錢買 q7 無錢加人工，之後先加得個小小人工，仲要 bonus 分兩期出。我唔等花紅就辭職，之後仲周圍唱我話已經比左第二期花紅我，話我屈佢無比。

係，老闆同我講唔會比我，我話我下份工個加幅多過份花紅，你唔係以為我會等呀

樓上都on9 一個員工會想走 就一定係個員工錯
你間公司上司好好地 會有撚人走咩
你估轉工好好玩呀 又要學過野又要熟習過環境
返工講錢係基本 幫你人情個d叫bonus呀on9仔

以後D合約要寫埋出完花紅後半年先可以辭職

講真如果員工早一兩個月走唔要花紅
頭痛既咪又係公司 呢段冷門時期你邊到請到人頂佢個位
你留唔住人要用到花紅要脅人 到時員工一走就真係冇面俾
你想留佢請佢番黎都係覺得佢做到野 你話係咪?
你咁做就算人地新工做得唔開心 你想請佢番黎都請唔到啦

最低工資增加8%

普通文職要減花紅先平得返條大數

岩

其實花紅 係計過往一年
咁返足一年 有份出力
拎返自己果份 有咩問題
唔拎辭職好無

未出花紅辭職
網民批白痴

出完花紅辭職
網民指正常

晴報作文
網民批弱智

講咩感情, 上司心諗想你早走唔好分薄佢份花紅, 老闆出花紅俾自己永遠最準時, 要買新車過年嘛! 同事份花紅緊係要進貢去供老闆架新車架啦。

想搵返張好似幾格漫畫咁既圖
講留本身公司幾年每年加好小人工
另一個每年都轉工但愈黎愈高人工

聽過4月先出花紅

你間公司係好嘅啲人都唔會走喇

打工為出糧唔通為義氣咩,貼錢打工好唔好?

你問我：「why你要遞信？」
我：「愛你有錢分？」

（晴報）

同事要求出糧 晴報批短視

唔通要共渡時姦

諗下你班華人賤種閪老細點對員工在先

老細上司點對員工，員工咪點對返你

打咁大遍廢文都唔知做乜撚

想辭職一定唔可以周圍講
實有啲仆街仔報串

97時咪大把奴隸貼錢打工，結果做成往後ot 冇錢既約定俗成 ,害死哂整代打工仔

唔通唔拎花紅走就唔係認錢唔認人?
轉工目的都係錢問題，你咁講轉工都係認錢唔認人，想問返一份工，點先叫做認人?係唔係老細唔出糧幾個月俾你都照同佢做先叫認人呢？

on9
d 公司夠年尾炒人慳 Bonus 啦

信果個去驗智商

間工司我冇份，唔明點解要有感情

老闆都係當員工係資源

唔轉工果d 傻閪仲短視
轉工個加幅隨時等於你同一間公司加四五年人工

銀行咪係囉

港資最仆街

一千都冇

好多公司係咁，我以前做過一間公司係咁，而家喱份工都係4月出。因為花紅係performance driven, 要financial year完咗至出

你老細有你依個員工太好

低鳩能, 忍咁耐就係為份花紅, 到手仲唔走?
不愧垃圾報。
你公司係得嘅, 就唔洗忍, 派完花紅都繼續做啦, 香港班垃圾中小企真係當班靚屎蟲咁撚。

真係鳩up唔洗本

講真番工都係為份糧
唔通同你講心咩

嗰位人兄返工應該係為興趣

番工唔係為錢唔通為興趣呀?on9
檢討下點解留唔住人好過啦

On9我係攞完花紅去第二度升呀

你間公司係好既就唔洗走啦

未click入黎就估到邊份報紙

係唔係HR公司廣告嚟架？晴報收到order之後就作新聞出嚟，之後訪問返客戶公司，當賣廣告。
如果真係，去做作者好過啦！

舊公司加人工都有14%
但轉一轉工就加30%

完全係顛倒是非黑白

返工姐 同你過人世咩

短你老味視咩

呢個年代講金唔講心啦
你估三四十年前咩

所謂講心都係個容忍度大D，做野加多兩錢比你咋
你估會蝕比你打一世工

條友好撚痴線
咩早幾個月講
講咗仲會派bonus俾你？

返工唔為錢，為興趣嫁hr
咁撚鍾意做hr抵你成世比狗屌囉

我挽佢老母晴報

笑死人
咩唔勤力唔尊重老闆

努力完拎返應得嘅花紅都俾你話

你呢啲傻閪腦細做到咁，唔同你講錢可以講乜

On9

on9
網民一定係傻閪高層黎

網民=老細

應該講緊1年出2次花紅果d
以前做過

好撚濕鳩

上面個Nat

香港老細既成功 建基於香港垃圾勞工法例同無集體談判權

傻撚左 我收錢打工 講咩感情
感情可以當飯食？

我轉轉下 次次+20% 就來高過你老頂
我都唔知你點追

又係你呀晴報

點解你唔反省下點解自己間公司留唔到人呢？

淨係識屌鳩員工唔念感情 如果你好念感情 比好好待
遇員工 佢地會走？
人就不嬲求安穩 有惰性 你間野係好做大家開心根本唔會走

攞完花紅即走果d擺明忍左你好耐 睇錢份上先留低做埋 d員工忍得咁辛苦你都唔知 好心反省下啦

冇錯！打工係做雞，唔係結婚

應該係年年比老闆話加少少人工留低既人

打工唔講錢同你講感情咩

好撚天真

我就係唔等BONUS走左既人，走之前個個話我ON9
今日個個都收到信，無BONUS，依家邊個ON9

有次誇張到袋左幾十萬bonus即交信

technically bonus 係俾你上一年既contribution

屌你又唔諗下
唔係你份bonus一早走左啦

晴報垃圾新聞
網民批戇鳩

妓者人工超低，慣咗畀人剝削。

減薪轉工 我屌你啦

你訓撚醒未呀
升職升到把把聲
血壓升到你把把聲就有份

唔走等幾時

出完花紅走唔緊要
出完花紅個個都走先仆街
唔係話有好路數唔祝福你
咁D野都係要淨低D人做埋佢架嘛
即係逼人走埋一份架啫

請人囉
有人走就有人入架啦

留人唔係加碼而家扣起人地應得既野, 仆街到極點

番工唔講錢仲可以講乜

大家際遇唔同
可能係好彩份份工 老細都會關心你前途
有付出就有回報 公司真係鼓勵人積極 主動

但呢度10個巴打有8個都遇著仆街老細
你唔怪得人地咁諗

公司冇話冇左邊個唔得ge
尤其係大公司
少左粒小螺絲 都郁嫁啦
慢慢淘寶買完裝番上去囉

咁即係份工underpaid啦

一係取消bonus變人工
一係個個月出bonus

咁咪唔會一下走晒囉

收皮啦

花紅出前走咩?

升職？我轉工有得升職有得加人工
轉轉下都好過一大堆細公司ger位

唔轉？老細當你水魚咋

用手段黎延遲流失 都叫 挽留
咁我軟禁條女都叫cool煲啦

唔排除有好來好去既老闆
但大部份港資老闆都係仆街
你早幾個月講唔做隨時就係呢幾個月玩到你走
一蚊花紅都唔洗出比你

出黎做野睇，你對我好咪我對你好囉
你度縮數樣樣要搾到盡，人地咪一樣咁對你囉

短乜撚野視
慘得過人地拎到份bonus後返新工
人工仲要翻兩翻 ？
講真大環境唔係d做得野既人周圍走
你d西老細會急到用更高價錢請人？

同你捱加幾$人工呀？

難得人力顧問無批評工人錯

有好offer真係諗唔到點解唔走
你話攞完就走好無人情味
老老實實又唔係賠錢即走
同一般辭職有咩分別
如果下下都要諗埋其他人感受先辭
咁應該成世都辭唔到

一入黎就識做當人天才咩
請新人唔止唔識做D野
仲要教呀屌

明知咁就諗下點解要走啦
人工又唔肯加焗人走，走左請個新既人工都唔止啦

呢D又唔係我話事既
所以咪話即係逼人走埋一份

好笑 仲要幫公司諗埋?
大把人試過一入職 無人lead
咪自己試 自己摸 係咁架啦 冤得邊個

老闆遲遲未加人工俾員工 網民批短視

On9
咁啲consultant餓撚死哂啦
香港就係愈跳愈肥嘅，出黎面對現實

收皮啦
間間公司文化都唔撚同
有好老細自然會有好員工
反之亦然

將感情同錢掛勾嘅人好難理解
返工唔淨係為錢返黎做乜

等佢學得黎幾時先幫到手
做錯左仲要幫佢執手尾
唔通到時炒鳩佢咩

短視
人地有好路數你又知咩
魚唔過塘唔肥

on79 theory
打工仔做咩9都短視, 腦細做咩9都有遠見, ok?

屌你老母
公司年年都賺錢 低層年年都派1個月花紅
今年賺多成倍錢 (自己年尾公佈) 癸係派1個月 班管理層就4個月變6個月
仲唔撚走呀

你有本事可以早過佢走
冇就乖乖地捱下

咁低層的確唔係令公司搵大錢嘅重點

打工應該有抱負為理想爭取成就感呢d真係用左幾多年氹左幾多人落搭
返工係為左生活為左錢, 抱負理想成就向來都係bonus
咁當然人人價值觀唔同
你可以每個月收少一半人工換齊成功感套裝我又咬你唔入
生活越黎越艱難, 人就會越黎越現實呢個係金科玉律
講得出呢番說話的人一係就老細, 一係就生活喺水平線以上
一係就有腎病嗰班
做老細的, 咪又係望住條數黎捽下面嗰班
你可以因為公司賺少左錢而炒人, 但唔畀人搵多d錢而辭職
隔岸觀火

又屍紫生精神

睇你條撚樣語氣管理層，留唔到班細係到吠

亞視精神 唔出糧都有人做野 但最後都要執7